中聯辦旗下網媒批李嘉誠「矮身過牆窿」，讚吳光正「風格強悍」

李嘉誠個人名義在香港相當一部份報紙刊登全版的「立場式」廣告，以他的老年階段的思想、行為，尤其是今次关係香港前途生死存亡的關鍵時刻，唯一一次对「香港情」的表現和态度，是意图扮演一個温和带有苦口婆心的形像。

他的八十六歲政治智慧原來是如此，看來是他悠悠歲月留給全體港人最後一個範本。香港人是不是都認同他在事件中的政治表現和處理方式，港人自講。不妨拭目以待罷。

肯定他有做咗事，但在我眼中，形容他今次處理，在政治智慧上做事有「矮身過牆窿，左顧右盼」，企图想两面討好之嫌，只會落得一個豬八怪照鏡，两面不是人的下場。

李嘉誠作為老人階段，對國家的态度，發生如此微妙變化，令人很不解？但似乎冥冥中已有安排。他的身價按福布斯亿萬富豪排行榜估計329億美元，有相當一部份放在海外，尤其相當部份放在英國。未知是不是這種資産安排附带作用，令人産生感覺：李嘉誠既熟悉又陌生。

八月十七日他在香港多份報紙，出錢刊登的全版廣告，必將成為未來大學政治、新聞学明辨黑白是非的一份典型教材。

回頭再看吴光正本周一(12/8 )的文章，立埸鮮明、態度明确、一針見血，似足他在商事的那種强悍風格。一剛一柔，两位名人在事件現階段的各自政治智慧、處理手法、方式試作比較，再猜想李嘉誠的二則廣告含義，我較欣賞吴的文章，不似李的「黄台之瓜」，有過份滑頭之嫌。

以他的年紀和地位，如此造作，何必呢？

唔好意思 麻煩大家幫手投票定個死線
大家既訴求唔可以不了了之
死線投票

做得好 最好就係咁推誠哥過黎我地呢邊

知道邊個係偽政府港督啦宜家？

專登出篇文去講誠哥，洗唔洗咁怨婦呀
連吳光正呢d二打六都要吹奏，真係好恨阿誠哥撤資